地產商係踩住小租戶屍體去生存

呻淫基：
經濟好？梗係lam盡
共渡時艱？不了。

不過，業主與商戶共渡時艱，卻非必然的事。陳與其代表食肆，於過去數月不斷與新地及九倉就減租不停交涉，「佢嘅租務部都會叫我去寫信，但係通常得返嚟嘅回覆都係話冇，尤其是新鴻基，話一毫子都唔會減，而家直頭喺地球上消失咗。」至於九倉，上月有報道指有商戶經磋商多時，終獲減租約半年，減幅約15%至20%，「我就冇受惠嘅，但我知嘅係如果租約就完，呢幾個月減租就會易傾啲。」

她慨嘆，新城市廣場是重災區，自由行生意盡失，「咁有防暴入嚟，居民都唔出嚟囉。」新地發言人曾表示，會寬減商場暫停營業當日的租金及其他相關費用，但事實上，以新城市廣場為例，過去半年只有兩日，即去年的10月1日及5日因全日停業而退租，「好多好緊張嘅日子，佢哋1點先同你講，會3點閂商場，但嗰日佢係計你全日租，唔會退返。海港城直頭從來冇講過閂晒成個商場，佢會同你講尖沙咀有大型活動，你商戶要自己留意囉。」

更甚的是，「沙田新城市有黑衣人入去美心大裝修，留低火頭喺嗰度，咁旁邊幾間餐廳梗係驚，但商場就話好忙笠笠亂，你自己決定閂唔閂，變相要由租戶獨自承擔損失。」

農曆年後將部份分店結業

陳表示，商場即使減一成底租已滿意，但以目前情況而言，即使面對法律風險，但農曆新年後仍會提早終止部份分店租約，「我哋都希望佢哋明白可以高抬貴手，唔好真係告啦。」她又指今次影響未來租舖的決定，「我諗我哋一定唔會再考慮新鴻基嘅場，九倉都係要睇情況。」

傻豬嚟嘅呻淫基實告你啦

我親戚喺新城市捱緊
新地豆檸都無減
屌晒鬼

根本新鴻基一向都係吸血鬼啦
放狗入新城市打人呢檀嘢無人記得咩？
減租？你估陳同佳去台灣自首先定新鴻基減租先？

【借位宣傳，與主題內容無關】

試下用「冇雙普選就獨立 / 沒有普選唯有獨立」做口號

牌面上你係爭取緊無人有異議既雙普選。實質上你提供緊清晰既路徑，解釋緊點解要獨立、以及為獨立提供正當性。

對於和理非，一開始可以則重係「雙普選」上面。但潛移默化地灌輸佢地獨立既可行性。對於獨派，亦解決左「時機」問題；因為嚴格上口號並唔係直接提倡獨立，但同時宣傳緊獨立。

新鴻基不嬲都食人血鏝頭